糧盡煤氣斷 少女「煮婦」頂硬上

糧盡煤氣斷 少女「煮婦」頂硬上

【本報訊】留守理大校園的人，除了出外抗戰的「衝衝子」，亦有守護孩子成員、義務急救員等後勤支援人員，其中有未成年女生甘願擔任校園「背後的女人」，擔起主廚責任，雖然巧婦難為無米之炊，她面對糧食盡煤氣絕的惡劣環境，仍不斷想盡辦法調配及補給，留至最後一刻。

相關新聞：手足：想食pizza可能係最後一餐

少女Kathy在理大飯堂負責水吧，為手足沖調飲品。邵靖妍攝
為前線叉足電

自警方包圍理大，位於邵逸夫樓地下的大學飯堂，由抗爭者全面接管，更名為「抗爭飯堂」，自行派人洗切、調味、烹煮一腳踢，其中不足18歲的Kathy是飯堂義工一員。她稱自己只負責摺衫、派發物資、水吧等後勤角色，希望能發揮少少影響力，為前線拼搏的手足「叉足電」：「只要呢度有一個人需要我沖杯嘢飲畀佢，我都願意沖。」

校園留守者曾多達800人以上，飯堂內劃出「日常用品」、「食物（乾）」、「食物（即食）」等區域，雖無人看守，抗爭者仍會排隊領取食物，秩序井然。其後煤氣中斷，加上食物資源越來越短缺，Kathy均要「諗過度過」，盡量讓食物平分至各人手上。

Kathy至今未敢向家人坦白將要面對被捕風險，僅告訴他們「自己嘅角色」好安全，為的就是讓他們安心，並默默承受壓力，「一定會擔心嘅，咁多人走咗，我留喺度，會唔會有更多嘅危險？到𠵱家嘅感覺，佢哋（警察）完全係想殺咗我哋。」她堅持留守到最後一刻，「我會留喺度陪前線行埋最後一步。」

■記者邵靖妍

飯堂無人看守，但抗爭者領取食物時仍會守秩序排隊。

推

辛苦手足kathy..

每個人只要心不死
就總有一個位可以參與抗爭

守望相助

手足...

體能不足以上前線嘅人都要好好諗下自己可以點發揮。

真香港人

屌，邊個要食自己煮啦，唔好辛苦大地！

人地

體能不足既人可以做哨
可以做鍊金術師
可以做速遞員
可以做空投師
可以做物資搜查師
可以做起路障封後街師
可以做鎖鏈封印師
可以做60秒裝修師

唔出去/有罪係身既手足
可以做文宣達人
可以做twitter翻譯達人
可以做1蚊交稅達人
可以做連儂達人
可以做懲罰達人
可以做黃店地圖達人
可以做請父母旅遊達人

以上只係冰山一角
Idea is bullet proof

咁又唔好
各司其職
喺自己最擅長嘅領域做到最好

辛苦晒

分工合作

無錯

PUSH

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

支持手足

依家理大重有手足係入面
如果唔救全部捉到會告暴動
明明係紅隧春袋搞到大塞車佢地唔做文宣
佢地卻聯合藍絲跳出來賴手足搞到塞車